\documentclass[t,11pt]{beamer}
% load theme and commands
\usetheme{CEA}

% encoding and french language
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

% comment if you do not want a summary at each section
\AtBeginSection[]{
    \begin{frame}{PLAN DE LA PRÉSENTATION}
    \normalsize \tableofcontents[currentsection,hideothersubsections]
    \end{frame} 
}

\begin{document}

% classical beamer stuff
\title[TITRE DE LA PRÉSENTATION]{TITRE TITRE TITRE TITRE\\ DE LA DE LA DE LA\\ PRÉSENTATION}
\subtitle{Sous-titre de la présentation}
\date[35 brum. 2027]{Pludi 35 Brumaire 2027}
\author[H. R.]{Hugo \textsc{Raguet}}
% \institute[IRFM]{Institut de recherche sur la fusion par confinement magnétique}
\institute[DER]{Département d'étude des réacteurs}

%% example for DSM/IRFM/SIPP etc.
% \frametitlelogo{\includegraphics[height=6.5mm]{graphics/iRfm.png}}
% \titlepagelogo{\includegraphics[height=11.3mm]{graphics/iRfm.png}}
% \department[DSM]{Direction des sciences de la matière}
% \service[SIPP/GP2B]{Service intégration plasma paroi}

%% example for DEN/DER/SESI
\frametitlelogo{\includegraphics[height=6.5mm]{graphics/DEN.png}}
\titlepagelogo{\includegraphics[height=11.3mm]{graphics/DEN.png}}
\department[DEN]{Direction de l'énergie nucléaire}
\service[SESI]{Service d'étude des systèmes innovants}

% specific CEA beamer stuff
\seminar[CNA]{Conférence Nationale Atomique} % might get ugly if too large

\CEAname{Commissariat à l'énergie atomique et aux énergies alternatives}
\CEAcenter{Centre de Cadarache}
\addr{13\,108 Saint-Paul-lez-Durance Cedex}
\tel{+33 (0)4 42 25 46 59}
\fax{+33 (0)4 42 25 64 21}
\CEAstatus{Établissement public à caractère industriel et commercial}
\CEArcs{RCS Paris B 775 685 019}

\begin{frame}[plain]
    \titlepage
\end{frame}

\section{Une section}
 
\subsection[1\up{ère} sous-section]{Première sous-section}

\begin{frame}
    \frametitle{TITRE DE LA DIAPOSITIVE}
    \framesubtitle{Sous-titre}
\begin{columns}[t,onlytextwidth]
\begin{column}{.5\textwidth}
    Du texte dans la colonne 1.
    \begin{itemize}
        \item point 1
            \begin{itemize}
                \item sous-point 1.1
                \item sous-point 1.2
            \end{itemize}
        \item point 2
    \end{itemize}
\end{column}\begin{column}{.5\textwidth}
    Du texte dans la colonne 2.
    \begin{itemize}
        \item point 3
            \begin{itemize}
                \item sous-point 3.1
                \item sous-point 3.2
            \end{itemize}
        \item point 4
    \end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\vfill
Quelques maths :
%
\begin{equation}
\forall \, z \in \mathbb{C}, \, \exp(z) = \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{z^n}{n!}~; \qquad%
 \mathrm{e}^{\mathrm{i}\pi} + 1 = 0~.
\end{equation}
%
\vspace*{\fill}
\end{frame}

% \end{document}

\subsection[2\up{nde} sous-section]{Seconde sous-section}

\begin{frame}
\frametitle{TITRE (SANS SOUS-TITRE)}
Du texte avant un bloc.
\vfill
\begin{block}{Titre d'un bloc}
    Contenu du bloc, avec des maths :
    $\forall \, u \in \mathcal{H}\!, %
     \Delta u = \vec{\nabla}\!\cdot\! \left( \vec{\nabla} u \right)$.
    %
    \begin{equation*}
        \int_{\Omega}\! \vec{\nabla}\!\cdot\! \vec{v}  \mathop{}\!\mathrm{d}V =
        \int_{\partial \Omega}\!\! \vec{v} \cdot \vec{n} \mathop{}\!\mathrm{d}S~; \qquad
        \int_{\Sigma}\! \vec{\nabla}\!\times\! \vec{w} \mathop{}\!\mathrm{d}S =
        \oint_{\Gamma}\! \vec{w} \cdot \vec{t} \mathop{}\!\mathrm{d}\gamma~.
    \end{equation*}
    % 
\end{block}
\vfill
\hfill \includegraphics[width=.3\textwidth,draft]{figure1.png}
\hfill \includegraphics[width=.3\textwidth,draft]{figure2.png}
\hfill \includegraphics[width=.3\textwidth,draft]{figure3.png}
\hspace*{\fill}
\vfill
\end{frame}

\section{Seconde Section}

\begin{frame}[plain]
    \usebeamertemplate*{last page}
    \begin{textblock*}{\paperwidth}[0,.5](\textleftmargin,.5\paperheight)
    \begin{minipage}{\paperwidth}
        \huge Merci de vo{\color{white}tre  attention.}
    \end{minipage}
    \end{textblock*}
\end{frame}
 
\end{document}
